陶傑 : 理工大學狀態仍陷於瘋狂。困在校內的五百學生，急待各方救援！

理工大學狀態仍陷於瘋狂。困在校內的五百學生，急待各方救援！

尤其今日高等法院判決：特區政府的所謂蒙面法違反基本法至少兩條條文。安坐在冷氣辦公室的林鄭特府和律政司又敗一役，在前線的警員，卻極有可能遭遇心理挫敗，對理工學生採取更情緒化的暴力。

保安局局長呼叫：「困在理工校內的人，全部是暴徒」，已見缺乏理性。理大校內有約一百名中學生，幾十位中學校長正前往理大援救，這些校長難道全部是暴徒同謀、或企圖協助暴徒逃遁？

仍在校內的人，要有足夠的證據辨識，即使校內同時有易燃物品或武器。即使拘捕，當然也未必能足夠檢控，即使檢控，也未罪成。

事既至此，連盧偉聰在退役後也懂得說：政治危機，必須以政治解決。

水至清則無魚，理工大學人命優先，必須緊急先放一條生路。

人命關天，香港須有三名各方面可以接受的人物，緊急來到現場，與警方談判：讓理工大學校園內所有人，安全離校。

這三位調停人，建議可以是：前首席大法官李國能、前律政司司長黃仁龍、前警務處處長李明逵。

三人分別為法、檢、警三界有代表性的領袖，若三人到場，我不相信前線警員敢向這三人發射中國製造的催淚彈。

若調解成功，以此為契機，請三位留步日後，繼續參與其他談判！